\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Balor}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiger Unhold (Dämon), chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {19 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {262 (21W12+126)},
        speed       = {12 m, Fliegen 24 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 26,
        dex = 15,
        con = 22,
        int = 20,
        wis = 16,
        cha = 22
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Str +14, Kon +12, Wei +9, Cha +12},
        damage-resistances = {Blitz, Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Wahrer Blick 36 m, Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Abyssisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 19
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Feueraura}
        Zu Beginn jedes Zugs des Balors erleidet jede Kreatur im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm 10 (3W6) Feuerschaden, und brennbare Objekte in der Aura, die nicht getragen oder gehalten werden, gehen in Flammen auf. Eine Kreatur, die den Balor berührt oder mit einem Nahkampfangriff trifft, während sie sich im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm befindet, erleidet 10 (3W6) Feuerschaden.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Balor ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Magische Waffen}
        Die Waffenangriffe des Balors sind magisch.

        \DndMonsterAction{Todeszuckungen}
        Wenn der Balor stirbt, explodiert er, und jede Kreatur im Abstand von bis zu neun Metern von ihm muss einen SG-20-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 70 (20W6) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte. Die Explosion setzt brennbare Objekte im Bereich in Brand, die nicht getragen oder gehalten werden, und sie zerstört die Waffen des Balors.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Balor führt zwei Angriffe aus: einen mit seinem Langschwert und einen mit seiner Peitsche.

        \DndMonsterAction{Langschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +14 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 21 (3W8+8) Hiebschaden plus 13 (3W8) Blitzschaden. Wenn der Balor einen kritischen Treffer landet, kann er die Schadenswürfel dreimal statt zweimal werfen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Langschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+14,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=21 (3W8+8),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=13 (3W8),
%      plus-dmg-type=Blitz,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn der Balor einen kritischen Treffer landet, kann er die Schadenswürfel dreimal statt zweimal werfen.%    ]
        \DndMonsterAction{Peitsche}
        Nahkampfwaffenangriff: +14 auf Treffer, Reichweite 9 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W6+8) Hiebschaden plus 10 (3W6) Feuerschaden, und das Ziel muss einen SG-20-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird bis zu 7,5 Meter zum Balor gezogen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Peitsche,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+14,
%      reach=9 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W6+8),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=10 (3W6),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Teleportieren}
        Der Balor teleportiert sich und sämtliche Ausrüstung, die er trägt oder hält, magisch bis zu 36 Meter weit an eine freie Stelle, die er sehen kann.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
